<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Jungly 博客</title>
  <subtitle>四面玲珑，五项全能。以上纯属瞎扯。</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://dusklife.com/"/>
  <updated>2017-03-13T15:39:15.591Z</updated>
  <id>http://dusklife.com/</id>
  
  <author>
    <name>jungly</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2017-01音乐整理和 生活日常絮絮叨叨</title>
    <link href="http://dusklife.com/2017/03/13/2017/03/201702_mylife&amp;music_share/"/>
    <id>http://dusklife.com/2017/03/13/2017/03/201702_mylife&amp;music_share/</id>
    <published>2017-03-13T15:36:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-13T15:39:15.591Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a>
<h2 id="2017-02微信朋友圈音乐分享"><a href="#2017-02微信朋友圈音乐分享" class="headerlink" title="2017-02微信朋友圈音乐分享"></a>2017-02微信朋友圈音乐分享</h2><blockquote>
<p><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/music_share_201702_morning.jpg" alt="201702morning"><br><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/music_share_201702_evening.jpg" alt="201702evening"></p>
</blockquote>
<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><ul>
<li>在我决定要离职的那一天，平静得连我自己都觉得有点诧异。</li>
<li>我以前总觉得要提离职，总得需要一些爆发点，或者某个契机？所以年后回来我一直都默默地继续做事情，整理那些原本计划在年前做完的事情。也一边挣扎着思考着自己到底要不要辞职。</li>
<li>17号领工资的时候，我看到了我的工资条，涨幅有24%。在这样的情形之下（一些人的涨了几十块钱，然后公司各部门裁员10%），领导愿意给我这么大幅度的增长，我觉得他应该是挺希望我在年后留下来的。但是我最后还是没有留下来，这一点感觉有点辜负他的期待了。</li>
<li>去年我有个朋友说让我一起去创业，做汽车后市场。我当时没有答应，一方面我觉得他给不了我在职时候的薪酬，而我当时恰好需要钱；另一方面我自认为能力还未到那个程度，能够面对创业巨大的风险和困难；哦最后还有一点就是他坐标在清远，而我恰好坐标暂时定在广州。</li>
<li>关于我辞职的理由，其实还是跟上面有那么一点点关联的。这个事情引发我的一个思考就是，到怎么样的程度我才能算是一个合格的项目经理，能够独立地管理一个团队。</li>
<li>自毕业之后我就一直在这个公司，满打满算也已经3年半了。我刚进来的时候部门新建立没多久，当时就只有20-30个人，然后，一个个地离开了。今年终于轮到了我。</li>
<li>我感觉到了瓶颈。当一个人呆在一个舒适区，很容易会变得懒惰，不上进。我知道有些事情即使不做也不会怎么样，所以我可能会选择一直拖着不做。我不想成为一个老油条。而前面几个老油条的例子告诉我，做老油条没有什么竞争力，也没有什么好下场。</li>
</ul>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><ul>
<li>我大学的室友还有一个另外一个寝室的妹子组了一个群。人说三个女人一条街，五个女人就注定是叽叽喳喳一个市。</li>
<li>没辞职之前我在群里面说了我对新增薪资的困惑，对未来择业的犹豫。然后被下了定论：她们说，通常天天叫着要辞职的最后都留了下来。</li>
<li>而事实，就是真的辞职的人是默默无声的。辞职之后在群里宣告了这个消息，立马炸开锅。</li>
<li>哦我想表达的主要内容并不是这个。</li>
<li>我想表达的是，炸开锅之后我们立马商量要去哪里旅游。刚好瓜瓜三月三南宁放假+清明节；轮班制的小红红说她可以调班；小纯纯去年涨了薪资也是蠢蠢欲动；小凤凤快生产了只能呆在家里好好养胎了没她份儿。</li>
<li>在我们商量得热火朝天的中间，小纯纯说了一句话我挺在意的，她说：jungly每次计划旅游都没去成的。对于这种在不恰当的时机说泼凉水的话，我向来是翻白眼的。但是她这句话说得也没有错。</li>
<li>大二那年春天我跟第一个男票计划去厦门，当地的旅馆已经定好了，然后准备订火车票的时候天气预报说一周都要下雨。然后男票是个极度讨厌下雨出门的人，他说不去了。我当时要自己一个人去，最后还是被室友拦了下来。实际上把我拦下来的是金钱，我承担不了一个人去的旅费。</li>
<li>大四那年春天和瓜瓜计划两个人一起去厦门，定好了时间准备好了钱，然后瓜瓜毕设的辅导老师要求她们天天去实验室做毕设，当时想，既然如此我们就过段时间再去吧，反正瓜瓜还在广州工作，13年深圳-厦门的高铁开通全程只要几个小时了到时再去，我们是这么约定的。14年年初瓜瓜辞了广州的工作，投奔了南宁她老公的怀抱，自此我们去厦门的计划搁置了。后来瓜瓜出差的时候自己去了厦门（嘤嘤嘤）。</li>
<li>14年跟EX一起，两年的时间可以发生许多事情，可以有很多次旅行，但自始至终我们都没有去成一次，属于两个人的旅行，甚至是一直很憧憬的和恋人一起去海洋公园也没去成。我不知道跟什么有关，金钱还是时间，我不清楚。分手的时候我准备自己去张家界，听说张家界的玻璃栈桥很恐怖，我想知道我一个人敢不敢走过这座桥，我能不能以后不要约定谁自己就能完成一趟旅程。可是最终我还是没去（完全放弃治疗状）。</li>
<li>至此，计划旅行但最终落空成了我的一块心病。我本身是一个顾虑很多东西的人，有时候很细微的一个理由都可以打断我的计划，我不知道要说自己“深谋远虑”还是“优柔寡断”。</li>
<li>但总之，这次我必须要去。这次旅行刚好在清明节放假，我不回去祭祖肯定又会惹来非议，但是我不想再为“非议”而活。</li>
</ul>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><ul>
<li>辞职之后我觉得整个周边环境都柔和了好多。大概是有很多事情不用再让我来操心的关系。看着他们忙来忙去，内心有点愧疚感，但是我明白，当我决定走向辞职的时候，我就必须把手上的事情交接出去，我只能越来越闲。</li>
<li>这种逐渐变闲的状态让人略略有点不安，虽然张先生总说我要好好学习准备面试资料，但是会忍不住放空和偷懒。</li>
<li>随着我辞职的消息逐渐扩散，不同的人开始问我为什么辞职。为此我准备了不同的理由：我要自己创业，我要休息去玩一段时间再想接下来干嘛。可能其中有些人根本就不相信我没有下家。</li>
<li>为了那些曾经共事友好相处的人，我尽量地把工作的一些方式和流程写好交接给接下来的人，这样即使在我走了之后，也不至于一团乱。而那些非友好相处的人，则是随他怎么想去吧。</li>
</ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      这个月真的很懒，然后我发现3月也很懒
    
    </summary>
    
      <category term="life" scheme="http://dusklife.com/categories/life/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://dusklife.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://dusklife.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="总结" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="整理" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%95%B4%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017-01入坑需谨慎-论选好烘焙工具和烘焙原料的重要性</title>
    <link href="http://dusklife.com/2017/02/21/2017/02/201701_bakerydiary_tools/"/>
    <id>http://dusklife.com/2017/02/21/2017/02/201701_bakerydiary_tools/</id>
    <published>2017-02-20T16:10:05.000Z</published>
    <updated>2017-02-20T16:10:45.006Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a>
<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><ul>
<li>接触烘焙大概半年左右，期间做过芒果千层、牛奶吐司、海绵蛋糕、蛋糕卷、棉花糖版牛轧糖，都是比较基础的一些类型。其中芒果千层直接失败了，因为奶油被我打成了豆腐渣(打奶油竟然用了一个打奶油的头和一个打面粉的头)；牛奶吐司前后大概失败了十次，戚风蛋糕蛋糕失败了三次。蛋糕卷有了戚风蛋糕的基础，第一次就成功了(算是)。</li>
</ul>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><ul>
<li>总结几次失败的经验，除去手法、没经验、没认真学习等个人因素，选好烘焙工具和烘焙原料真的很重要。根据我使用工具的经验和教训，我总结了几点：<ul>
<li>在决定入坑之前，一定要上网找找相关的工具购买的教程，这样可以避免你买了日后你会嫌弃的工具。但是，很有可能在你看到这些指引的时候，也跟我一样，晚了。不过以后你再计划入手一些设备的时候，最好还是先多看一些教程，不能偏信一家之言；</li>
<li>不要购买烘焙套装，烘焙套装看起来东西很多，但是它真实价值绝对达不到它的标价。因为你会发现套装里面的工具，在你用一段时间之后，你会因为各种原因嫌弃它们。它们很多时候质量真的很一般，随后我会附上我的烘焙工具，你会发现我买的套装里面的工具基本被我弃用了；</li>
<li>不要买20多块钱的打蛋器，因为后面是拿来扔的，这20你是要亏的；</li>
<li>送的工具价值都不高，理由你自己琢磨；</li>
<li>一定要买烤箱温度计，因为烤箱都有温差，一定要先对烤箱的”脾气”摸底，具体可以参考链接的第七点<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/24587206?refer=c_42728368" target="_blank" rel="external">https://zhuanlan.zhihu.com/p/24587206?refer=c_42728368</a>;</li>
<li>烘焙真的是一个很庞大的体系，所需要的工具真的会很多，所以你也可以学我整理一个表格，这样你能知道你现有工具能大概做哪些，你还欠缺什么工具。在我整理完这份表格之前，我总感觉自己有什么东西没买，整完之后我发现现有工具已经够我做很多花样了。</li>
<li>烘焙真的是个大坑，深不见底。入坑需谨慎，反正截止目前为止，大概已经投入了2k RMB了(当然有一些是买错了)。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><ul>
<li>如果你担忧自己是三分钟热度，买了好工具回来反而不会用，可以先不要太多的工具，选择其中一种基础先做试试。其中我个人比较建议蛋糕卷，需要的工具有：烤箱，烤盘，电动打蛋器和手动打蛋器各一个，油纸，刮刀，面粉筛(可以用烤箱自带的烤盘,也可以买个28*28的烤盘)原因有以下几点：<ul>
<li>你可以先不用买模具，即使买了烤盘，因为加热性能比较好，不粘底，你用来烤鸡翅什么的，不会浪费；</li>
<li>蛋糕卷对蛋白打发的要求没那么高，所以即使有点点消泡，口感上虽说没那么松软，但是不影响后面塑形、装饰，做起来的乐趣也会比做戚风蛋糕要高些。</li>
<li>蛋糕卷的可变性高，买点可可粉，买点抹茶粉，买点红曲粉，或者直接买食用色素，你就可以做颜值好高的蛋糕卷！例如像下面这些！</li>
<li><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/bakery_diary_roll_cake_1.jpg" alt="高颜值的蛋糕卷1"></li>
<li><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/bakery_diary_roll_cake_2.jpg" alt="高颜值的蛋糕卷2"></li>
<li><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/bakery_diary_roll_cake_3.jpg" alt="高颜值的蛋糕卷3"></li>
<li>做蛋糕卷其实也有难点的，例如卷的时候蛋糕体开裂啊，卷很松散，奶油跑得到处都是整体很”脏”的感觉啊，这些问题都需要你去研究解决方法的。这样你可以在这个过程中，去确认自己到底有没有这方面的耐心，对烘焙是不是真的那么感兴趣。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><ul>
<li>以下是我的个人装备，我会把我在用的情况、装备的规格参数、品牌、价格都写上，而因本次主要讲工具，我使用的原材料附在表上，不详细展开讲。</li>
<li>下载地址戳这里<a href="http://pan.baidu.com/s/1dFegpB7" target="_blank" rel="external">O(∩_∩)O</a></li>
</ul>
<h3 id="烘焙工具"><a href="#烘焙工具" class="headerlink" title="烘焙工具"></a>烘焙工具</h3><ul>
<li><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/bakery_diary_tools_1.jpg" alt="烘焙工具"></li>
</ul>
<h3 id="辅助工具"><a href="#辅助工具" class="headerlink" title="辅助工具"></a>辅助工具</h3><ul>
<li><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/bakery_diary_tools_2.jpg" alt="辅助工具"></li>
</ul>
<h3 id="称量工具"><a href="#称量工具" class="headerlink" title="称量工具"></a>称量工具</h3><ul>
<li><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/bakery_diary_tools_3.jpg" alt="称量工具"></li>
</ul>
<h2 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h2><ul>
<li>我爱烘焙，入坑，心甘情愿。</li>
</ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      好的工具真的很重要
    
    </summary>
    
      <category term="bakery" scheme="http://dusklife.com/categories/bakery/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://dusklife.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="烘焙" scheme="http://dusklife.com/tags/%E7%83%98%E7%84%99/"/>
    
      <category term="总结，经验" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93%EF%BC%8C%E7%BB%8F%E9%AA%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017-01音乐整理和 生活日常絮絮叨叨</title>
    <link href="http://dusklife.com/2017/02/18/2017/02/201701_mylife&amp;music_share/"/>
    <id>http://dusklife.com/2017/02/18/2017/02/201701_mylife&amp;music_share/</id>
    <published>2017-02-17T16:27:55.000Z</published>
    <updated>2017-03-13T15:39:15.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a>
<h2 id="2017-01微信朋友圈音乐分享"><a href="#2017-01微信朋友圈音乐分享" class="headerlink" title="2017-01微信朋友圈音乐分享"></a>2017-01微信朋友圈音乐分享</h2><blockquote>
<p><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/music_share_201701_morning.jpg" alt="201701morning"><br><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2017/music_share_201701_evening.jpg" alt="201701evening"></p>
<ul>
<li>下载地址戳这里<a href="http://pan.baidu.com/s/1jHETxVw" target="_blank" rel="external">O(∩_∩)O</a></li>
</ul>
</blockquote>
<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><ul>
<li>这个月最大的事情，应该就是过年了。说起过年除了有十几天的假期，我暂时想不起有其他什么事情能够激起我对过年的热情。</li>
<li>每到过年我就患上了社交恐惧症一样，特别厌烦打电话拜年这个事情，也不喜欢微信拜年。特别是某些亲戚。有些事情谈不上记恨，但是要说原谅，假装友好地打个电话套热乎，总是觉得很辛苦。很偶然之下得知某个亲戚说我没有良心不回去探望也没个电话拜年。我想了想，我好像没有义务必须要拜年不可，末了觉得气愤之余架不住内心的软弱，还是打了个电话过去。这个电话嘛，两边都是虚情假意，没什么好说的，两三分钟草草挂了。</li>
<li>我偶尔就会想丈公说的话，亲戚嘛，总是要走走的。丈公对于亲戚，真的是很热情很看重。但是对于这个观点，我始终没有办法完全认同。为了亲戚那点点点点的血缘关系，平日毫不关心，到了节假日就要假装十分友好相亲相爱，我很关心你你也很爱护我的样子。说真的，当我见识过一些真面目之后，我真心无力去假装。</li>
<li>妈妈这边的亲戚大多是明事理的，加之懂事之后，都是在这边生活，感情会深一些。但是随着舅舅跟妈妈的关系闹僵，也不算太融洽。我们这一代人，上至30多岁的大表哥，下至十八九的小表弟，要么没结婚，要么没生小孩，要么基本不回来过年。没有小孩子的年，始终会有点冷清。</li>
</ul>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><ul>
<li>今年过年家里的火药味倒是有增无减。</li>
<li>以前是家里脾气最好的，对于妈妈的唠叨，更年期暴躁的脾气，我是能忍则忍。可能是从小习惯了用这样的处理方式，因为我发现当一个人对另外一个以较高姿态去责骂时，低头认错是最快能让对方消气的，沉默不语次之，反驳不仅不能让对方消气，反而让事态越演越烈。像大人这种生物，即使事情本身是你对的，当你以正确的理论反驳他，你不仅得不到正确的结果，反而让大人恼羞成怒，更加生气用其他理由指责你。</li>
<li>最近两年反而觉得，老去的大人，其实就跟小孩子一样，是需要引导的。他们有一些人生观世界观其实是不适用现在的社会了，是很有必要去跟他们沟通，让他们多接触一些新的概念，新的思想，与时俱进。人年纪越大越喜欢用经验做事，思维会越来越固定，为了避免他们再老一点成为那种让人厌烦的、固执的、一成不变的老公公老太太，跟他们起冲突，反而成为我现在愿意去做的事情。</li>
<li>从自私点的角度来看，其实是为自己以后的生活做打算。毕竟以后他们老了需要照顾他们，需要跟他们一起生活，假设还任他们继续保持那种落后的思维，以后生活会很糟心的。</li>
</ul>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><ul>
<li>在家最压抑的时候，以匿名的方式在知乎上写过答案，写完之后基本上没去看过。因为我觉得有些问题根本就没有人能给你答案，你自己内心已经知道答案，我只是想找个地方发泄一下。</li>
<li>感觉家里的状态，有点分裂。以前为了生计，我妈总是让我们自己去解决生活上的问题，吃饭、上学等等这些，家务活由我跟妹妹轮流做，放假的时候就去帮妈妈干活。所以我跟我妹思想上生活上特别的独立。用我妹的话来讲，她觉得自己特别女汉子，都不指望男人能帮忙解决问题了，可能找不到男人了。</li>
<li>而过于独立带来的问题就是，在家里我们基本是维持自己管自己的状态。早两年的时候还会坐在一起唠嗑，今年基本都是各忙各活。三个人似乎没有一个目标是在一个方向上的。</li>
<li>所以更加觉得，过年聚在一起，是让彼此烦心的。</li>
</ul>
<h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><ul>
<li>总体来讲，今年这个年过得很没意思。我想大概往后可能一年比一年没意思。</li>
</ul>
<h2 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5"></a>5</h2><ul>
<li>去年最无助的时候，坐在人来人往的广场上哭，哭着打了电话给叶师傅。今年不无助，有目标有方向有计划，我会再用一年的时间去确认自己到底是内因还是外因而停滞不前。</li>
<li>说起叶师傅也很有趣，他跟瓜瓜一起见证了我人生最狼狈的时候，可能觉得自己不可能比那个时候更狼狈了，所以能够放心把非常软弱的一面表露出来。去年叶师傅喜得千金，把他乐得屁颠屁颠的，一副立誓要做个超级好老公，超级好老爸的样子，看了就觉得好好笑，也替他感到高兴。</li>
<li>然后瓜瓜说今年准备好了就要备孕，明年生个宝宝。</li>
<li>小凤凤今年3，4月份就要生宝宝了，到时候不知道能不能去看她，跟她的宝宝。</li>
<li>很开心大家都有自己的目标和打算，我今年也有目标，我要养只猫，养一只肥肥胖胖的猫。然后我就屁颠屁颠地当一只猫奴。幸好张先生不讨厌猫。</li>
</ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      过年其实是个挺烦人的假期
    
    </summary>
    
      <category term="life" scheme="http://dusklife.com/categories/life/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://dusklife.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://dusklife.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="总结" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="整理" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%95%B4%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2016-12音乐整理和 生活日常絮絮叨叨</title>
    <link href="http://dusklife.com/2017/01/05/2017/01/201612_mylife&amp;music_share/"/>
    <id>http://dusklife.com/2017/01/05/2017/01/201612_mylife&amp;music_share/</id>
    <published>2017-01-05T12:54:56.000Z</published>
    <updated>2017-01-05T13:14:20.723Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a>
<h2 id="2016-12微信朋友圈音乐分享"><a href="#2016-12微信朋友圈音乐分享" class="headerlink" title="2016-12微信朋友圈音乐分享"></a>2016-12微信朋友圈音乐分享</h2><blockquote>
<p><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2016/music_share_201612_morning.jpg" alt="201612morning"><br><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2016/music_share_201612_evening.jpg" alt="201612evening"></p>
<ul>
<li>下载地址戳这里<a href="http://pan.baidu.com/s/1c2aIeY0" target="_blank" rel="external">O(∩_∩)O</a></li>
</ul>
</blockquote>
<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><ul>
<li>这个月发生一件平常定义有趣好玩的事情大概就是高一的同桌来广州玩，约一起见面。一起聊七聊八，虽然平常很少联系但是见面能聊得很high毫无距离感，这一点让我觉得十分开心。我知道这个世界上，能够拥有那么几个平常不常联系，但是见面的时候能直接跨过时间回来距离的鸿沟，这样的朋友，是非常幸运的。</li>
<li>对于我们曾经共同的好友L的变化，cat的反应和dog的反应，因为有了对比让我有点惊讶。我记忆中那个时候的cat比较贴近大人说“坏孩纸”，化浓妆，早恋，喜爱夜蒲，过了十年，反而越来越单纯；而dog印象中不怎么靠谱，大大咧咧像个没长大的小孩，压榨我给她干活，然后做错事了就撒娇耍赖，如今看问题思路倒是异常地清晰，反而比我们都更像个大人。好像过了几年，dog比cat更能看到事情的本质。但也有可能cat本身参与了事情而dog没参与，所以旁观者清吧。</li>
<li>不过我想想dog不像现在这么掩饰自己，对我吐露自己真实情绪，大概是我大二的时候，那个时候她在英德工作，我还在大学这座象牙塔里面。在同龄人里面，我一直很佩服部分比我早出来工作的人，他们比同龄人早出来工作是因为家境无奈之举，或者是在求学这条路上，实在是走不下去了。之于还在学校里风花雪月，谈情说爱，安心修学的那部分人，他们内心的不甘，会让他们承受着比别人更多的痛楚。而dog就是那个人。眼见身边的好友都往大学的大门跑去，唯独她因为成绩问题，早早地投入到社会工作青年的大队中，我不知道她是如何度过日日夜夜的。而大二的某个晚上她哭着打电话给我，说她好辛苦，不知道以后怎么走，我的内心除了闷痛的无力感，我想不出任何办法去帮助她。好像从那以后，每一年见她，就会比上一次见她，要变得内敛。你能听到她的真心话，但是就好像她逐渐地建起了一道墙，渐渐听不到她内心的声音。</li>
<li>可能吐露心事，是需要一个moment的，而我们短暂的见面里面，没有找到那个moment。不过最后吃晚饭的时候，她感叹好满足好满足的表情，一如当年吃到好吃的时候的模样，我真心觉得很开心，幸好，幸好～</li>
</ul>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><ul>
<li>2016年即将过去了，要说今年有什么大的收获的话，大概是捕获一只大神（偷笑）（偷笑）。</li>
<li>对于2016年，比较遗憾的是我依旧没有跳出目前的工作圈。我基本每年都会提到几次我什么时候什么时候就会辞职。但是时间过去了好几年，我依旧呆在这里。我想，根本原因应该是张先生说的，缺少核心竞争力。因为缺少这点，所以会担忧跳出了熟悉的环境，会无比地艰难。项目管理这个岗位本身，是一个受企业文化影响很深的岗位，同样的问题在不同公司，可能会产生不同的结果，有不一样的解决方法，这应该也是网上活跃的交流平台很少的原因之一吧。</li>
<li>另一个原因，我个人心比较软，也太过高估了自己的重要性，会担心自己如果走了，剩下一群人，不知道如何去收拾烂摊子。下半年的时候发生几件事，终于好像一个巴掌把我刮醒。</li>
<li>第一件我刚毕业来到公司没多久，部门领导变更，换成了现在的领导，当时我也是个二愣子，在他们共同“执政”期间，有事情汇报给了原来的领导没给他汇报，他其实一直怀恨在心，然后后来我一直闷头做事，他始终觉得我有二心。开始他说：“你能自己搞定的就不要找我，你搞不定的再来找我”，于是我自己傻傻地包揽了许多事情，到头来却成了有事不上报。不过我也意识到其实是自己工作汇报没做到位，导致部门很多信息我知道，但是部门领导部门不知道，我没有做好一个承接的作用。我不是一个喜好邀功的人，但是我发现有时候工作上就是需要那么一点点“邀功”。这么看起来，乐于表现其实也不是什么坏事。</li>
<li>第二件事，我把解决不了的事情汇报给领导，碰上他心情不好，他随手抓了一个人帮我解决，并没有考虑我其实叫不动这个人干活。然后我自己找方法解决汇报给他的时候，他根本是无动于衷。如果说世界上谁是最情绪化的生物，第一个是女人，第二个是领导。泛指。</li>
<li>第三件事是某个项目团队一下子几个核心成员都辞职走了。让我意识到，我把自己的作用高估了。</li>
<li>第四件事是有个事情干系人没做好，当时恰逢过冬至，大家都提前一个小时下班，然后碰上枪口，被批了一顿。说起来都怪自己的讨好型人格，不愿意得罪人，不打小报告的坏习惯，领导问起为什么会发生这种事情的时候有点支支吾吾，没把义正言辞地说清楚是责任人的失误，我估计在当时的表现看起来，我是属于心虚，所以才支支吾吾。所以最后责任是我管理不力，被狠K了一顿。张先生说，他已经吃定你不会反抗。</li>
<li>讲这么多，其实并不是为了抱怨领导如何如何地不好。而是想说明几个点：1.自身的性格缺陷，放在工作上，有时候会造成致命的缺陷；2.工作中不能太高估自己的作用，一个萝卜一个坑，拔了一个可以再种一个。3.工作中，少不了资源的竞争，怎么可能不得罪人，工作三年了，我也该学会什么时候要强硬起来，再幻想做个老好人就真的不对了。</li>
</ul>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><ul>
<li>好在有些东西现在开始做，还不算晚。</li>
<li>例如改正自己的态度，让自己强硬起来，做一个合格的项目管理。例如把丢到一边的知识捡起来，实现从前一直想要完成的事情。</li>
<li>在我的心里，一直觉得学画画很难，我又不是科班出身，能画出什么了不得的东西了？在我的心里，一直觉得photoshop很难，我工作跟PS又没关系， 费什么劲儿呢。但是最近看到几篇帖子，看到有找视频自学成才的画手，有60几岁的老奶奶学画油画，有跟我相似专业的却用得一手好PS技术。</li>
<li>我还是想认真地学学画画。为了自己那个“用图画表达内心”的梦想。</li>
<li>困难，是偷懒的人给自己找的借口。</li>
<li>引用昨天看的很霸气的视频里面讲的几句话来结束：“读书，不是非做不可的事情，而是想要去做的事。今后你们会碰到很多很多你们不知道的、不能理解的事情，也会碰到很多你们觉得美好的、开心的、不可思议的事物，这个时候作为一个人，自然的想了解更多，学习更多。失去好奇心和求知欲的人，不能称为人，连畜生都不如。连自己生存的这个世界都不想了解，还能做什么呢？不论如何学习，只要人活着，就有很多不懂得东西。这个世界上有很多大人好像什么都懂的样子，那都是骗人的。进了好大学也好，进了好公司也好，如果有活到老学到老的想法，那就有无限的可能性。失去好奇心的瞬间，人就死了。读书不是为了考试，而是为了成为出色的大人”</li>
</ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      2016年终于过去了
    
    </summary>
    
      <category term="life" scheme="http://dusklife.com/categories/life/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://dusklife.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://dusklife.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="总结" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="整理" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%95%B4%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2016-11音乐整理和 生活日常絮絮叨叨</title>
    <link href="http://dusklife.com/2016/12/06/2016/12/201611_mylife&amp;music_share/"/>
    <id>http://dusklife.com/2016/12/06/2016/12/201611_mylife&amp;music_share/</id>
    <published>2016-12-06T14:21:58.000Z</published>
    <updated>2017-01-05T13:14:20.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a>
<h2 id="2016-11微信朋友圈音乐分享"><a href="#2016-11微信朋友圈音乐分享" class="headerlink" title="2016-11微信朋友圈音乐分享"></a>2016-11微信朋友圈音乐分享</h2><blockquote>
<p><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2016/music_share_201611_morning.jpg" alt="201611morning"><br><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2016/music_share_201611_evening.jpg" alt="201611evening"></p>
<ul>
<li>下载地址戳这里<a href="http://pan.baidu.com/s/1eSsTrge" target="_blank" rel="external">O(∩_∩)O</a></li>
</ul>
</blockquote>
<h2 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1"></a>1</h2><ul>
<li>2016年11月，我又开始种花了，这次是直接从京东买了几盘肉，虹之玉,千佛手，黄金万年青，姬吹雪。4盘才27块钱，还有花盆，花盆是那种塑胶不漏水的，还行。距离上一次种花已经过去一年多了。最开始自己照顾一盆花是在13年冬天，当时在逛超市等瓜瓜的时候，没注意到衣服把超市里的花刮下来打破了，那个时候移动支付还没现在那么便利，身上仅剩的钱都拿来付了花的钱。我说你是自己送上门的，家里自来狗自来猫都叫阿来，那你也叫来来吧。可惜后来我嫌它一直往上长不开花，就丢在窗台不浇水让它自生自灭了。再后来是玩得好的丫丫和小静静又掀起了养植物热，然后就买了一些花盆、买了一些小植物养，最搞笑的是当时bobo在我准备养花的的盆子里吐西瓜籽，春天的时候长了很多西瓜苗，翠绿翠绿的好可爱。可惜，后来这些都死了。现在在我座位上唯独存活了很久而且长得还不错的，是丫丫当年给我的一盆万年青。说起来万年青还真的是一种好好养的植物。</li>
<li>我记得很小很小的时候我从隔壁阿姨家拿了一颗草莓苗，种在了楼顶，然后都是奶奶在照顾。以前奶奶常说我，就知道拿回来，自己又不照顾它。后来奶奶把草莓养得好好，长了很多幼苗，然后再种起来，就变成了好多棵，等到花开果熟的时候我就负责吃。在种植这一方面，我一直没有什么恒心和耐心。</li>
<li>我觉得自己就是空有一副想当文艺女青年的心，实际上，也没能做多少文艺女青年会做的事情。例如种一片肉花园。希望这几盆肉能够坚强地活下来吧。</li>
</ul>
<h2 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2"></a>2</h2><ul>
<li>今年早一些的时候，情感问题上出现了很大的变动，对于这样的变化我是始料未及但好像又是意料之中的。但是我觉得很幸福的是遇见了张先生。</li>
<li>青春期的时候看过一部台剧叫《恶作剧之吻》，那个时候因为我妈不让看电视，看得断断续续的，直到年初的时候，《非凡搭档》又引起了一轮直树湘琴热，才得以重温一遍，把1，2两部都看完了。成年以后看这部剧，又觉得有不一样的感觉。青春时候看的，就是第一部两个人打打闹闹，看湘琴的傻乎乎的劲头，觉得跟自己追男神时候一模一样。好有共鸣哦。成年之后看，我会更喜欢第二部。虽然都是很老套的剧情，但是导演却把细节拍得好温馨。有一个镜头是直树喂湘琴吃蛋卷，然后直树的另外一只手放在下方接蛋卷碎。我觉得第一部的直树很傲娇，明明内心是喜欢湘琴的但是又故作很高冷的样子，但是最后他确定自己要跟湘琴一起之后，他就变了。变得很有计划，很有责任心，担当起照顾湘琴的责任。</li>
<li>我其实一直是个很要强的人，对我来讲，承认自己做不到比承诺自己做得到要难很多，所以有时候有些东西我明明不会做或者我没做过，我都会硬着头皮答应下来。工作如此，生活亦如此。我一直引导自己暗示自己要求自己，我是一个即使少了男人也能活下去的人，我自己就是自己的男人。遇到张先生的时候，我终于明白有些事情我确实做不到，我还是很渴望被照顾的。张先生是个很强势的人，我不擅长的东西他是不允许我装懂的，但是我擅长的东西他又会放手让我自己去完成。出门他会先在百度上面查路况确认最快捷的路线，早上会查好天气预报看当天要不要带伞出门，他比我更积极地去规避一些意外状况给计划带来的风险。我感觉是一个人在人海浮沉中终于能有一根浮木可以让我歇一口气，这人生终于可以不用自己一个人了。未来会怎么样我不敢说，但我很庆幸自己终于遇到了让我“心悦诚服”的男人，终于遇见了我的直树。</li>
</ul>
<h2 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3"></a>3</h2><ul>
<li>我想劝你，不要仗着自己年轻，就肆无忌惮地透支自己的身体。特别是熬夜这个事情。</li>
<li>年轻一点的时候，总觉得规律生活是一件很难的事情，最近觉得其实规律地生活，掌控好工作节奏，好好吃饭不玩命加班，其实也没有那么艰难。开始我以为，因为张先生是个生活非常自律，作息规律的人，所以受他影响，我也在变得规律生活。后来想想，也许跟他有关系，但更多的是自己的思想状态，以及身体状态，已经逐渐厌倦了那种混乱的作息、混乱的生活方式。身体是很诚实的，年轻时候造的孽，始终是要还的。这两年逐渐感受到以前熬夜晚睡带来的痛苦，痘痘总是治不好，身体总是很疲倦没有精神。前阵子看回刚毕业时候的照片，那时候化化妆皮肤还是光滑亮亮的，可以见人，这两年即使化妆了也遮不住脸上的倦容和痘印。中医西医中医轮番看了，目前也还在养身体，苦巴巴的中药闭了眼就一口闷。这种痛苦，都只能忍受，因为得还债。</li>
<li>不过这些事情，当年年长一点的人也劝过我，我没听进去。我觉得过去是我太过放纵自己，自律这种事情，在面对心情的时候，就变得一文不值了。一切以当前快乐说了算。现在倒是尝到恶果了。不知道是自己堕落太久感受到都是那样的，还是整个社会风气就是这样，都在倡导优待自己，没有必要委屈了自己。心灵鸡汤一锅熬得比一锅好，工作不顺心？世界那么大我想辞职出去走走。生活不顺心？包包衣服随便买，带上钱包叫上朋友吃吃吃。这些鸡汤往往喝得热血沸腾，让人忽略了一个人除了放纵，还应该自律。比如说到时间了应该去吃饭就去吃饭，比如到时间了应该睡觉了就要去睡觉，比如身体不适了要忌口的就应该忌口，比如经济紧张的时候就要控制自己不要再透支，比如说知识不够用了就应该要去进修学习。</li>
<li>我觉得这世上最强大的最持久的改变自己的动力，是自己的意识。所以当你觉得自己有什么坏习惯的时候，你就不要指望有人会帮你纠正，这个事情你得自己来。</li>
</ul>
<h2 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4"></a>4</h2><ul>
<li>14年年底拿了驾照，但是拿了驾照之后很少开车，所以我在开车方面基本上是个只菜鸟。张先生有一辆心仪已久的马自达，但是没驾照，想要尽快通过考试。一起之后，念叨了几次，终于在11月的时候租了一辆小车到处开，两个人练练车。我练路面，他练停车。</li>
<li>租车那天，广州下了一天雨，天气好冷。出门的时候穿得好厚重，下雨的泥泞把我的新鞋打湿弄脏了，当时内心想，如果这个时候直接有辆车开就好了。虽然我挺喜欢雨中漫步，但是我并不喜欢冬天的雨中漫步。主要是冬天本来就穿得很厚重，下雨要撑伞就占据了一只手，如果手上还要提东西然后需要掏钱包掏手机掏公交卡的时候就会非常麻烦。冬天的雨天，最喜欢就是窝在被窝里，听着窗外的雨滴声，听歌看书或者看电影都是极惬意的。</li>
<li>下雨了加上去到取车比较晚，当时开回家的路况就比较复杂。比较后怕的事情是，在一个道路变窄的地方，当时忽略了看后视镜，差点就直接并道擦上后面快速过来的大拖车。幸好耳朵及时听到了后面的喇叭声，脚及时地踩住了刹车。不然。不敢想。所以在能熟练地看路况之前，接下来我都不打算晚上开车了。晚上视野不好。遇上一些路况复杂的地段，作为一个新手真的很不好应对。</li>
<li>比较幸福的时候第二天的太阳好好，温度也比较高，路况良好，在公司园区张先生练了一阵子发现租的小车跟教练车有很大的区别，根本对考试没有一点帮助，然后就放弃了练习，换我在路上跑。在郊区到处绕了绕，大概开了四五十公里吧，也没再出现惊险的状况。下来的时候突然有点晕，可能是因为一直都很集中注意力然后放松下来了有点不适用。以后会慢慢变好的~</li>
<li>下面我分享一下这次租车的一些流程吧：<blockquote>
<ul>
<li><strong>首先，选择一个租车平台</strong>。我用的神州租车，下载好APP之后首先是注册账号，填个人资料。因为注册账号要做实名认证的，要填身份证号码。</li>
<li><strong>接着是选车</strong>。我租的是一辆雪佛兰1.6的自动档的小车，租车费用是130，手续费是20，购买了基本保险40（必选，购买后车辆一旦产生什么损失费用，只需要承担1500以内），总共是190元，在线支付了。后来去到办公地点取车的时候，被告知为了预防蹭花之类可以加不计免赔保险，考虑到我是个新手，张先生是个考生，所以又加了50的不计免赔的保险。</li>
<li><strong>第一次租车会需要办理一些手续</strong>。神州租车有一些取车点是没有设置办公点的，而第一次租车是要办一点小手续的。所以在第一次租车的时候去取车，可能跟你在APP上约定的取车地点不同。第一次办手续要带齐身份证，驾驶证，和有足够额度的信用卡。信用卡主要是用来给他们冻结一部分额度，作为租用汽车的押金。用信用卡的好处是他们是直接冻结你信用卡的额度，而不会占用你的现金流。他冻结的那部分额度，并没有算在账单里面。也就是说，在额度还没解冻的情况下，如果你的账单日到了，这部分资金是不会算在你的账单里面的。我租的那辆车冻结了3000的额度。</li>
<li><strong>接下来就是验车</strong>。在你取走车之前，首先工作人员会跟你一起去确认车辆的情况。工作人员会和你一起去核对车上已经存在一些刮痕，并把刮痕记录在单上（单上有一个小车的四面图，哪里有刮痕就会在图上对应的位置进行标注），为了避免后期纠纷，建议你在这个时候要仔细地观察车身以及确认单据记录与实际一致。除了观察车身，还要观察油表、各种指示灯是否在正常状态，刹车是否正常。验车OK了，工作人员就会把车辆行驶证给你，这个很重要，千万不能搞丢了。</li>
<li><strong>关于车辆的油费</strong>。邮费是要自付的。取车的时候汽车是满油给我的，而工作人员要求还回来的时候也需要加满油，不然要加收服务费（具体多少我忘记了）。我大概记录了下，我们在原地练倒车入库再加路上跑，总共开了40~50公里。期间我一直在观察油表，除了开空调通风的时候油表动了一下，直到我还车的时候，油表还是满的……其实就是，如果你租车没有开很远，就是在附近练练转转的话，可以不用考虑油费的问题。</li>
<li><strong>最后是还车</strong>。还车的时候工作人员会核对车身。随后会把租车押金的3000解冻，但同时会另外冻结2000，这是为了预防你在用车期间产生了违章记录。有违章记录里就得去缴费缴分了~一个月内没有问题的话，这2000块就会解冻了。我建议是到时间了你就要去看看记录，我当时是11月26日租车的，到12月6日了我的3000还没解冻，于是我发了短信给当时的工作人员。后来他回复我系统坏了所以没退。我觉得系统坏了也是有可能的，但是可能系统修好之后他们也忘记了。所以嘛，自己的钱还是要跟紧点。</li>
<li><strong>哦有个很贴心的地方是</strong>，当时我约的是周六下午4点半取车，但是因为我个人原因，我晚了两个小时到达。我提前跟工作人员沟通了，说我会晚点到，预计六点这样。差不多六点的时候他又再打电话来跟我确认，我说快到了。他就帮我把取车时间延后了两个小时。也就是我的租车时间从第一天的16:30到第二天的16:30改成了第一天18:30~第二天18:30。这个好贴心，点个赞。</li>
</ul>
</blockquote>
</li>
</ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      从此就是个整理小狂魔了
    
    </summary>
    
      <category term="life" scheme="http://dusklife.com/categories/life/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://dusklife.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="随笔" scheme="http://dusklife.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="总结" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
      <category term="音乐分享" scheme="http://dusklife.com/tags/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如果你是文职类/管理类岗位的，你可(bi)能(xu)具备以下技能</title>
    <link href="http://dusklife.com/2016/11/22/2016/11/working_skill/"/>
    <id>http://dusklife.com/2016/11/22/2016/11/working_skill/</id>
    <published>2016-11-22T13:38:30.000Z</published>
    <updated>2017-01-09T12:35:38.875Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a>
<h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><ul>
<li>在文章的开始我想引用一个影响我比较重要的故事。完整我暂时找不到了，我描述大概的，如果有天我找到原文了，我再更新到这里。 </li>
</ul>
<blockquote>
<p>故事是第一人称写的，上司的角度。他在招聘人的时候挑了一个条件比较优秀的姑娘，然后这个姑娘在做了一段时间之后跟他辞职，辞职的理由是觉得自己有点被大材小用，整天不是处理文档，整理资料，就是黏贴发票。然后他告诉这个姑娘，其实他自己也是从一个文员做到了大领导的助理（类似高级秘书之类的），最开始的时候也是做这些繁杂和重复的事情，但是他在这些事情里面找到了一些规律，例如领导的处理事情的思维，通过发票发现领导的出差规律，然后后来的后来，他成了领导的得力助手，被提拔。然后姑娘暂时打消了辞职的念头，可是过了一段时间之后她还是辞职了。</p>
</blockquote>
<ul>
<li>其实我觉得这些技能也不单单是对文职类工作，对很多职能岗位都适用。希望你看了能有所启发。</li>
</ul>
<h2 id="文档撰写能力-逻辑性"><a href="#文档撰写能力-逻辑性" class="headerlink" title="文档撰写能力/逻辑性"></a>文档撰写能力/逻辑性</h2><ul>
<li>这两个放在一起是有理由的，你逻辑的好坏决定了你写出来的文字可读性的高低。而我自己写东西很注重<code>逻辑性</code>和<code>书面性</code>。</li>
<li>如果你的工作不是写政府公告、政府文件、企业公告等等这些，对应用文要求不那么严格的场合，你可以不去深入学习应用文写作，但是你需要有意识地去提升你语言的逻辑性和书面化，尽量让你写出来的东西是有条理的，别人阅读的时候是能很清晰地获取信息，先是什么然后是什么最后才是什么。逻辑清晰的文字让人读起来是很舒畅的。</li>
<li>错别字、语句歧义这些基本错误，能别犯就别犯了。</li>
<li>书写通知/汇报事情的时候，我一般会按照这样的思路去思考，然后书写：<ul>
<li>书写这个通知/汇报的缘由是什么（基于什么原因，出现了什么问题）。</li>
<li>然后为了解决这个问题做了哪些工作（这个非必要的，要看具体的情况来定）。</li>
<li>然后结论/解决问题的方式是什么（解决问题的方式也要按照处理的顺序来写，先做什么再做什么，如果这些之间没有必要的联系，那么就是要想哪些可以归类在一点上面说明，哪些必须分开描述）。</li>
<li>解决问题涉及的人员有哪些，或者说解决问题需要哪些人员/部门协助</li>
<li>P.S.如果是口头向领导汇报的话，一般情况我是直接说出了什么状况，需要我/领导/部门完成什么事情，然后稍微停顿一下看看领导对事情的起因是否关心，如果他不关注再继续说是否要去做这个事情，或者要完成这个事情会遇到什么问题，这样解决是否合适</li>
<li>P.S.的P.S.关于汇报工作我特别想要建议你，最好是给领导<code>判断题</code>，次之是<code>选择题</code>，最差的就是<code>问答题</code>。</li>
</ul>
</li>
<li>提升文档编写能力和提升逻辑思维，建议多阅读多思考，以下是我自己在用的一些方法：<ul>
<li>1.应用文写作（用高校教科书比较合适，至于哪个版本你可以自己选）。</li>
<li>2.学习用<code>X-mind</code>等思维导图工具帮助你梳理思路（这个适合在发散思维的时候用），关于思维导图我推荐这篇文章：<a href="http://code.youmeek.com/2016/03/07/2016/02/My-Learning-Way/" target="_blank" rel="external">我的学习、归纳方法（以学习 Maven 为例）</a></li>
<li>3.学习思考方法推荐：<a href="https://www.amazon.cn/3/dp/B00MO118L8/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1479785833&amp;sr=8-1&amp;keywords=%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%80%9D%E8%80%83" target="_blank" rel="external">系统思考</a>和<a href="https://www.amazon.cn/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E9%A1%B9%E4%BF%AE%E7%82%BC-%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%9E%8B%E7%BB%84%E7%BB%87%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E8%B7%B5-%E5%BD%BC%E5%BE%97%C2%B7%E5%9C%A3%E5%90%89/dp/B0080BKVTQ/ref=sr_1_14?ie=UTF8&amp;qid=1479785833&amp;sr=8-14&amp;keywords=%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%80%9D%E8%80%83" target="_blank" rel="external">第五项修炼:学习型组织的艺术与实践</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="理解能力"><a href="#理解能力" class="headerlink" title="理解能力"></a>理解能力</h2><ul>
<li><strong>多阅读多阅读多阅读，查资料查资料查资料</strong>。</li>
</ul>
<h2 id="资料整合能力"><a href="#资料整合能力" class="headerlink" title="资料整合能力"></a>资料整合能力</h2><ul>
<li>关于资料整理，我在写一篇关于如何用<code>配置管理</code>思想做<code>文档管理</code>，里面会详细讲到，但是我还没完善好，而且进度有点慢。但是我简单地提一句就是，养成整理资料的习惯，培养一套属于你自己的整理方法，无论对工作还是生活，都是很有意义的。</li>
<li>我工作中喜欢把一些重要的信息进行整合，那样在有需要的时候，我能很快地提供这些信息。</li>
</ul>
<h2 id="沟通协调能力"><a href="#沟通协调能力" class="headerlink" title="沟通协调能力"></a>沟通协调能力</h2><ul>
<li><p>关于沟通的技巧，有很多书籍，我也不班门弄斧。我就说说我平常在跟人沟通的时候一些技巧：</p>
<ul>
<li><strong>学会聆听</strong>：其实学会聆听比学会表达更重要。学会聆听别人讲话，筛选出你需要的一些信息。如果你觉得对方讲得太啰嗦或者没有重点的时候，可以适当地在一段话的中间帮他总结一下，“也就是在XX情况然后出现了XX事情，你觉得这样是XX的，对吧？”这样第一可以让对方意识自己想表达的重点，第二你可以确认这个是不是他想表达的重点，第三可以让对方了解到，你有认真在听他讲话。</li>
<li>我有面试过一个女孩子，讲话喜欢占主动。在我问问题的时候，还没听完我问什么，就开始表达她想要论述的观点。第一这样很不尊重对方，第二如果表达的内容跟对方想要的答案差之千里，就得不偿失了……</li>
<li><strong>必要时采用强硬态度</strong>：我性格比较随和，很友好很友善。但是如果有些事情我重复讲过而且重点论述的情况下，执行人还是没有执行的话，我会通过<strong>提高声调</strong>或者<strong>加重语气</strong>等方式，提高对方对事情的重视程度。因为我认为一般人只要不是脑部有残疾，智商都不至于差到哪里，都是普通人，所以其实就是愿不愿意花心思去理解的问题。所以对方不愿意执行，那我会明确告知后果，让对方自行承担结果。（不过这种一般我是针对老油条使用，而且如果你也采用这种方式，你必须先保证你自己的工作已经做到位了，不然后果还是会殃及你自己的）</li>
<li><strong>明确自己想要得到什么信息/结果再沟通这样会更有效率</strong>：其实就是把问题分细了再问。</li>
<li>很多时候一个事情会需要N个执行部门去共同完成。你把“一个事情应该怎么做”问其中一个部门，很难得到你想要的答案的。你想偷懒，别人也会想偷懒。我为什么要把别人的事情弄得那么清晰然后告诉你呢？对我有什么好处呢？</li>
<li><p>假设有一个事情我是发起人，但是我不知道有哪些部门需要参与，我也不清楚我要输出什么资料，这种情况我会用逆向推导，从我想要的结果出发去推导上一层的执行部门是哪个部门，完成的是什么事情，然后我会问他们，“如果你们需要输出这个结果，那么你需要的输入是什么”。根据他们的回答再往上追溯，直到他们的输入是我能提供的输出。然后我就知道完成这件事，我需要输出什么，参与部门有哪些，部门与部门之间衔接的关系是怎么样的。</p>
<blockquote>
<p>一开始接触CMMI的时候，我去问公司里面一个有CMMI评级经验的前辈，我问她我们公司软硬结合的项目和纯软的项目在QA管理上有什么特别不一样的地方吗？有哪些工作是QA的职责范围内的？这两个问题属于比较大的问题，我并没有得到答案。现在看来，这两个问题我估计没有一两节培训课讲不清楚。其实就是因为我问的方式不好，才导致我得不到我想要的信息，在这个过程中我自己是偷懒了，没有认真地了解过，直接把问题丢给别人，得不到答案也是理所当然的。</p>
</blockquote>
</li>
<li><p><strong>保留证据</strong>：这个不用我多说了，特别是有一些容易出现争议的情况，最好是以书面或者企业内部沟通工具进行沟通。</p>
</li>
<li><strong>谨慎发言</strong>：出现问题了先查前因后果，细枝末节再发言，比你一无所知就发言，要来得好。但是这个有点不好的就是，回应事件的速度就会比较慢。</li>
<li><strong>顺序沟通</strong>：按照“执行者-执行者”、“执行者-对方领导”、“执行者-己方领导”、“己方领导-对方领导”的顺序进行沟通。就是你和协助部门的执行人员沟通无果后在找对方领导，对方领导沟通无果了找自己领导汇报情况，由自己领导跟对方领导直接沟通。但是前面两个，在不能确认对方执行者是谁的时候，可以先找领导确认情况，询问该事项可以找谁协助。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="信息传递能力"><a href="#信息传递能力" class="headerlink" title="信息传递能力"></a>信息传递能力</h2><ul>
<li>我一直倡导身边的人，少做<code>文字的搬运工</code>，多做<code>信息的传递者</code>。别人发的信息，要通过自己的过滤和筛选之后再发出来。</li>
<li>说一个很现实的情况就是，在你手上发出的信息，不管原来来源是哪里，信息是否正确，你把这个消息传播了，你就有连带责任。</li>
<li>第二层是，要对信息进行二次处理。这个二次处理并不是说你要去修改、润色别人的信息，而是说，在你发布出去之前，能够尽可能了解这个信息的关联信息。</li>
<li>我会通过举一个例子来告诉你，我是怎么定义<code>文字的搬运工</code>和<code>信息的传递者</code>：</li>
</ul>
<blockquote>
<p>小A和小B分属两个部门，当公司发了一项通知，小A看了之后，把相关的人组了一个沟通群，然后把消息发出去：<br>然后C问：出现XX情况了怎么办呢？<br>A回答：我去问一下。<br>D问：那像XX情况又算不算是呢，怎么解决呢？<br>A回答：可能可以吧，我去确认一下<br>而小B根据相关人员的情况，先推导出有可能出现哪些情况，然后跟发通知的人确认后，随后组了一个沟通群，把消息发出来：<br>E问：出现XX情况了怎么办呢？<br>B回答：这种情况是可以这么解决的。<br>F问：那像XX情况又算不算是呢，怎么解决呢？<br>B回答：是在XX范围内的，可以按照原文中解决<br>G问：假设我的情况不在范围内呢？<br>B回答：你这个情况比较特别我没考虑到，我要先确认一下再回复你。</p>
</blockquote>
<ul>
<li>在上面这个例子中，公司发布了什么通知出现了什么情况，不重要，所以我不花时间详细描述。对A我分类为文字的搬运工，B为信息的传递者。当然我不会知道B在传递消息前做了哪些工作，但是时间长了，我会逐渐形成一种意识，B对问题的反应速度快，她在处理事情中很可靠。一个人工作，除了一些专业技能，他要能在工作环境中游刃有余，靠的就是他在别人心中的信誉值。一个人工作越是容易出错，越是一问三不知，在他人心中的信誉值就越低。别人在跟他协同工作的时候配合度就越低。</li>
</ul>
<h2 id="适应体制能力或者说自我调整能力"><a href="#适应体制能力或者说自我调整能力" class="headerlink" title="适应体制能力或者说自我调整能力"></a>适应体制能力或者说自我调整能力</h2><ul>
<li>正如人无完人，永远都没有完美的规章制度，没有完美的体制。一个公司总会有很多弊病让你苦不堪言。要么你就是跳槽走人，要么你就学会适应这个体制，你有能力和机会的时候，去改善它，优化它，停止抱怨寻求解决方法。</li>
<li>嗯，自我调整中。</li>
</ul>
<h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><ul>
<li>我总结出来，并不是说我能完完全全方方面面都做到，而是通过整理，我能够明确自己在哪些地方可以优化，在哪些方面可以努力去做。</li>
<li>其实无他，工作就是不断学习。 </li>
</ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      其实我觉得这些技能也不单单是对文职类工作，对很多职能岗位都适用。希望你看了能有所启发
    
    </summary>
    
      <category term="Working" scheme="http://dusklife.com/categories/Working/"/>
    
    
      <category term="技能" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%8A%80%E8%83%BD/"/>
    
      <category term="自我增值" scheme="http://dusklife.com/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E5%A2%9E%E5%80%BC/"/>
    
      <category term="自我要求" scheme="http://dusklife.com/tags/%E8%87%AA%E6%88%91%E8%A6%81%E6%B1%82/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何用配置管理思想做文档管理（系列一：入门）</title>
    <link href="http://dusklife.com/2016/11/06/2016/11/mywork_cm_introduce/"/>
    <id>http://dusklife.com/2016/11/06/2016/11/mywork_cm_introduce/</id>
    <published>2016-11-06T11:03:52.000Z</published>
    <updated>2017-01-09T12:48:06.021Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a>
<h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><ul>
<li>现实环境：有关配置管理，大部分人听到这个词语都是一脸懵逼，完全无法理解这个职业是在做什么。也有人误解，会觉得配置管理无足轻重，而且很多公司对这一块的管理要求都不高。</li>
<li>网络环境：<ul>
<li>在亚马逊（平常喜欢在这里购书）搜索了一下关于配置管理的书，是寥寥无几。而自己看书有一点不好的就是，你得自己琢磨，对理解力要求比较高。</li>
<li>在网上搜索一下资料，很多都在讲述配置管理的一些基本概念，未入门的看得那是晦涩难懂。</li>
<li>在知乎、百度贴吧尝试搜索了一下关键字“配置管理”，活跃的话题很少。</li>
</ul>
</li>
<li>实际上配置管理并不是门槛那么高的职业，当你在对一系列文件进行管理的时候，其实已经在做配置管理,尽管并不全面。所以我希望通过这系列的文章，跟你简单地讲讲，配置管理是做什么的，可以怎么做</li>
<li>我工作经验也不久，所以肯定有写得不好的地方，你可以指出来，我们可以讨论交流一下。套用youmeek的一句话就是，博客是个适合打脸的地方。如果你发现我理解有错的地方，并且愿意给我指点迷津的，欢迎联系我email：<strong>452053608@qq.com</strong></li>
</ul>
<h2 id="系列说明"><a href="#系列说明" class="headerlink" title="系列说明"></a>系列说明</h2><ul>
<li>本系列会分为3大篇，3大篇对应的内容分别如下<ul>
<li>1.如何简单地理解配置管理，配置管理有哪些基本概念。</li>
<li>2.基于CMMI讲述配置管理。</li>
<li>3.基于SVN搭建配置管理系统。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="理论放在实际中，配置管理到底是什么鬼"><a href="#理论放在实际中，配置管理到底是什么鬼" class="headerlink" title="理论放在实际中，配置管理到底是什么鬼"></a>理论放在实际中，配置管理到底是什么鬼</h2><ul>
<li>以管理电脑文件为例子，假设C盘专门用于安装软件，D盘一级目录分为01软件包、02音乐、03电影、04工作文件。这个时候配置管理可以理解为，记录每个硬盘分别装了什么，D盘下分了哪些目录，目录里面存放了哪些文件。</li>
<li>接下来要思考，哪些文件需要放在01，哪些需要放在02呢？按照文件一般形态分类，例如.rar和.exe是安装包，要往01这个目录去存放的，.mp3是音乐文件，要往02这个目录去存放的。到这个阶段其实有两份规章制度文件形成，第一是记录硬盘的目录结构是怎么样的，第二个就是规定什么类型的文件应该放到哪个目录结构下。</li>
<li>换个环境，你跟你的朋友一起共享这个目录，因为这个目录本身属于你个人，你不希望你的朋友去改动它，这个时候出现了两种角色，你自己和你朋友，你的权限是可以对文档目录里面的内容进行读和写操作的，而你的朋友只能读，现阶段你需要有一份文件，记录有谁参与文档分享的这个事情里，每个人的权限是什么（这里的权限是具体到人的）。</li>
<li>再放大一点，这个文档存放盘不是你的个人资产了，你没有绝对的权力去控制这个盘里面的结构和内容，参与到这个事情的人非常多，有各种各样的角色。这个时候需要有一份规章制度的文件，定义哪种角色应该赋予哪些权限，比方说爱看电影的，有权限给电影目录增删电影，但是没有权限访问软件包，不能修改音乐（这里的权限是具体到角色的）。</li>
<li>接下来你发现大家都在很随意修改里面的东西，你根本不知道以前有过什么文件，现在的文件是什么时候加进去的。所以你建立一个规定，每增加或删除一个文件都必须通过某个角色的审批，同事要用某种工具记录起来。</li>
<li>而作为一个管理员，就需要随时监控文档目录的变化、不同的文件是否放在相应的目录下面，参与人的权限是否正常，修改文件有没有提交申请，申请有没有被通过，修改文件之后有没有用工具记录清楚。</li>
<li>以上的这些过程，其实就是属于配置管理。再详细的话，就需要往下看了。</li>
</ul>
<h2 id="关于配置管理"><a href="#关于配置管理" class="headerlink" title="关于配置管理"></a>关于配置管理</h2><blockquote>
<p>配置管理的基本概念：<br>百度百科定义：<a href="http://baike.baidu.com/link?url=LiT1QsAwa3d929efYNCvB7a5-knpHls4HPcOrCz_e6b6g988EMvRgOWHPIRT4iQKaiDA8GFdZ0hfh5Ed_I_PWgcNrTw9cF7_Gc6c_286yRUUaU1BTctqG-mnPB6R668L" target="_blank" rel="external">配置管理</a>是通过技术或行政手段对软件产品及其开发过程和生命周期进行控制、规范的一系列措施。配置管理的目标是记录软件产品的演化过程，确保软件开发者在软件生命周期中各个阶段都能得到精确的产品配置。<br>维基百科定义：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B5%84%E6%85%8B%E7%AE%A1%E7%90%86" target="_blank" rel="external">配置管理</a>是一个创建系统工程的过程，用来创建与维持一个产品，让这个产品的性能、功能，以及它所要求的物理特性，在它的生命周期中，都能保持稳定与一致性。<br>IEEE610.12-90中定义：应用技术的和管理的指导和监督来：标识和用文档记录配置项的功能和物理特征、控制对这些特征的变更、记录和报告变更处理过程和实现状态、 验证与规定的需求的一致性。</p>
</blockquote>
<ul>
<li>从以上几条看来，其实可以抓到一个中心词，就是<strong>一致性</strong>，关于如何维护一致性后面我会详细的说，这里看看就行。</li>
<li>然后知乎上有个回答是介绍配置管理的我觉得还不错，你可以点击去看：<a href="https://www.zhihu.com/question/20621014" target="_blank" rel="external">配置管理的起源、发展历程和主要作用是什么？</a></li>
</ul>
<h2 id="关于配置项"><a href="#关于配置项" class="headerlink" title="关于配置项"></a>关于配置项</h2><ul>
<li>举个简单的例子，来解释有哪些可以算是配置项的。</li>
<li>假设你是大厨，你要创造一个新菜式给你的客户吃，首先按照客户的需求，全素不要辣，根据这个需求首先你要计划用哪些材料，采用哪种方式烹饪，接着你开始拟制材料清单，制作步骤，采购材料回来后，你按照材料清单和步骤做好菜，端出去给客户。</li>
<li>在这个过程里面，简单分了几个阶段：<ul>
<li>需求获取和分析：经过跟客户沟通，知道客户要的是全素并且不辣，这个时候输出了需求分析说明</li>
<li>方案设计：计划用的材料和烹饪方式，这个时候有了方案设计说明</li>
<li>开发阶段：拟制材料清单，根据材料清单购买材料；选择烹饪工具，烹饪的地点；记录烹饪步骤</li>
<li>结束：把成品确认OK了，把食物转交客户品尝</li>
</ul>
</li>
<li>这里面，需求分析说明，方案设计说明，材料清单，材料，烹饪工具，烹饪地点，烹饪步骤说明，成品，都可以算是配置项。甚至还有做这个菜，你参考了哪些烹饪书，这个书也应该纳入配置项的范围</li>
<li><code>CMMI-DEV V1.3</code>中是这样划定配置项范围的，粗暴点理解就是<strong>整个产品开发过程所有相关的事物，都可以称之为配置项</strong>：</li>
</ul>
<blockquote>
<p><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2016/mywork_cm_introduce_1.jpg" alt="CMMI配置项1"><br><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2016/mywork_cm_introduce_2.jpg" alt="CMMI配置项2"></p>
</blockquote>
<ul>
<li>由于<code>CMMI-DEV</code>由美国SEI发行后，经由台湾<strong>資訊工業策進會</strong>进行汉化，所以在部分词语上跟大陆的叫法不一样，<strong>建構管理</strong>指的其实就是配置管理，维基百科还叫<strong>組態管理</strong>。</li>
<li><code>CMMI-DEV V1.3</code>戳这里下载<a href="http://pan.baidu.com/s/1i5a4EpB" target="_blank" rel="external">o(￣▽￣)d</a></li>
</ul>
<h2 id="关于基线"><a href="#关于基线" class="headerlink" title="关于基线"></a>关于基线</h2><blockquote>
<p>在CMMI 的定义中，基线是指经正式审查及同意的一组规格或工作产品，据以用作未来发展的基础，而且仅能由变更管制程序变更。</p>
</blockquote>
<ul>
<li>以瀑布型开发模型来讲，一个项目的开发会分为项目立项、需求分析、设计、编码、测试、结项。在这六大阶段，其实可以建立五个基线，分别为：计划基线、需求基线、设计基线、测试基线和发布基线。而且基线一旦建立，不可随意变更。</li>
<li><strong>计划基线</strong>：在项目进行计划时建立，此时项目的计划应该是全面、清晰、准确并且文档化的。必要的文档包括<code>《项目总体计划》</code>、<code>《WBS计划》</code>。</li>
<li><strong>需求基线</strong>： 在需求分析规格说明书通过评审后建立，此时客户需求和产品需求应该是全面、清晰、准确并且文档化的。必要的文档包括<code>《需求分析规格》</code>和<code>《功能清单》</code></li>
<li><strong>设计基线</strong>：在详细设计完成并通过同行评审后建立。此时产品需求的实现方式应该是全面、清晰、准确和文档化的。必要的文档包括<code>《总体设计规格》</code>、<code>《详细设计规格》</code>、<code>《数据库设计》</code>。通常这些文档由设计人员提供。设计基线建立后，开发人员可以根据设计基线确定的成果进行代码开发。</li>
<li><strong>测试基线</strong>：在开发人员完成开发后，将软件系统交给测试人员测试时建立。测试基线是提供测试过程需要输入的文档或者环境，如<code>《测试用例》</code>。</li>
<li><strong>发布基线</strong>：是在测试阶段完成后建立。建立测试基线时，测试中发现的所有bug应该已经fixed或者未fixed但不影响系统使用。未fixed的bug作为遗留问题被记录下来。软件发布时，测试人员应该提供的文档包括<code>《readme》</code>（描述软件产品信息）、<code>《用户手册》</code>、<code>《安装配置手册》</code>、<code>《软件产品质量报告》</code>和产品安装包。</li>
</ul>
<h2 id="关于标识"><a href="#关于标识" class="headerlink" title="关于标识"></a>关于标识</h2><ul>
<li>标识有点等同于身份证号码，它是唯一的不应变更的。在有硬件的产品里，一般会以产品型号作为唯一的标识。-而特性就是这一个配置项具备的一些特征。</li>
<li>举个例子：</li>
</ul>
<blockquote>
<p><img src="http://dusk-life.b0.upaiyun.com/2016/mywork_cm_introduce_3.jpg" alt="CM_标识举例"></p>
</blockquote>
<ul>
<li>在这个例子里面，ABC-EFG就是产品的唯一标识，这份文件是测试规范还是原理图，版本是V1.00还是V1.01，文档的作者是谁，输出的日期是什么时候，文件的格式是什么，这些就是就是配置项的特性。</li>
</ul>
<h2 id="关于版本控制"><a href="#关于版本控制" class="headerlink" title="关于版本控制"></a>关于版本控制</h2><ul>
<li>先来假设没有版本管理会出现什么情况。</li>
<li>作为一个设计师来讲（无论是硬件设计，还是软件设计，还是UI设计），肯定免不了根据需求和现状不断改动设计稿（代码、设计图纸），有一个段子是这样的：</li>
</ul>
<blockquote>
<p>XX项目设计稿.PSD<br>XX项目设计稿修改版.PSD<br>XX项目设计稿最终版.PSD<br>XX项目设计稿最终版的修改版.PSD<br>XX项目设计稿最终版的最终版.PSD<br>XX项目设计稿最终版的最终版的修改版.PSD<br>XX项目设计稿最终版的最终版的最终版.PSD</p>
</blockquote>
<ul>
<li>假设到最后，客户觉得后面的这些版本都不行，要恢复到之前的某一个版本，那这个时候是不是会傻眼了，之前的哪个版本呀？这改动了那么多次，到底改了些啥呀？</li>
<li>在百度百科的解释中，版本控制是透过文档控制记录程序各个模组的改动，并为每次改动编上序号。版本控制它所管理的，除了要给每一次的输出做编号之外，还需要记录每一次的变动，当出现问题的时候，我们可以快速地追踪到版本之间的差异，并且能回滚到前面的状态。<br>版本控制的工具/方式有很多，<code>SVN</code>、<code>git</code>这些属于比较通用的。这类工具，他们是自动对变量进行记录的。</li>
</ul>
<h2 id="关于变更管理"><a href="#关于变更管理" class="headerlink" title="关于变更管理"></a>关于变更管理</h2><ul>
<li>变更管理的基本前提是有对基线进行定义。当某一个基线被建立起来后，意味着许多的工作是从该基线出发的。例如需求基线被建立后，工程师根据需求说明对系统架构、数据库进行设计，测试部门根据需求设计测试用例。</li>
<li>变更管理主要有以下四个事项：<ul>
<li>由外部需求变动或内部设计变动提出对基线进行变更。</li>
<li>评估确认变更所带来的影响，包括设计、进度、成本、风险、以及由一个变动所引起其他配置项的变动。</li>
<li>当变更申请被批准后执行变更，当变更被否决后关闭申请。</li>
<li>跟踪变更的执行情况，确认变更落实到位。</li>
</ul>
</li>
<li>执行变更管理能够带来的好处有：<ul>
<li>从开发一方来讲，对变更过程进行管理，一定程度上是对开发工作的起到保护作用，避免由于客户提出一些不考虑成本和后果的变更要求而导致项目延期、项目失败。通过对变更的内容进行评估，能够明确变更带来的影响，双方达成一致意见后再执行变更，避免后期出现互相推诿的现象。</li>
<li>从开发过程来讲，变更管理过程可以让项目干系人通过评估确认，明确变更带来的影响，明确配置项的变动范围，提前考虑风险的应对策略。</li>
<li>确认要执行变更后，会发出相应的通知告知项目干系人，可以避免出现信息不对称的情况。</li>
<li>通过变更管理，记录变更引起的各个配置项的变动，方便后期追溯。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="关于配置状态报告"><a href="#关于配置状态报告" class="headerlink" title="关于配置状态报告"></a>关于配置状态报告</h2><ul>
<li>简单理解，其实就是对配置项的管理状态的一个整体管理。例如项目处于哪个阶段，该项目有哪些配置项，哪些文件处于受控状态，文件被变动的次数情况，有助于项目干系人了解项目的内容和状态。</li>
</ul>
<h2 id="关于配置审计"><a href="#关于配置审计" class="headerlink" title="关于配置审计"></a>关于配置审计</h2><ul>
<li>配置审计，是维护和保证配置管理制度被执行的重要手段。一个制度是否被执行，执行的情况如何，是需要后期的跟踪的。而配置审计，就是对配置管理的执行情况的一个跟踪、反馈。</li>
<li>通过配置审计，除了可以了解到配置管理制度的执行情况，还可以通过观察执行过程，去发现现有制度可以优化或者改善的地方。而我觉得CMMI的核心思想，其实就是持续优化。</li>
</ul>
<h2 id="结束语"><a href="#结束语" class="headerlink" title="结束语"></a>结束语</h2><ul>
<li>如果你有计划在项目管理这块长久发展或者死磕到底的，我建议还是软考或者PMP报个名，有预算的你再报个班，逼自己听听课，这些证书不会对你薪酬福利有多大帮助，但是你可以通过这个机会系统地学习这门学科，这样在处理事情的时候你能够不断地去联想你现在在做的，是理论知识里面的哪部分，那么然后接下来会出现哪类型的状况或者下一个阶段是什么。</li>
</ul>
<h2 id="下期预告"><a href="#下期预告" class="headerlink" title="下期预告"></a>下期预告</h2><ul>
<li>通过解读CMMI 1.3关于配置管理的相关内容，引导你建立一套完整的配置管理系统。</li>
</ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      简单理解配置管理
    
    </summary>
    
      <category term="Working" scheme="http://dusklife.com/categories/Working/"/>
    
    
      <category term="配置管理" scheme="http://dusklife.com/tags/%E9%85%8D%E7%BD%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="文档管理" scheme="http://dusklife.com/tags/%E6%96%87%E6%A1%A3%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
      <category term="CM" scheme="http://dusklife.com/tags/CM/"/>
    
      <category term="过程支持" scheme="http://dusklife.com/tags/%E8%BF%87%E7%A8%8B%E6%94%AF%E6%8C%81/"/>
    
      <category term="项目管理" scheme="http://dusklife.com/tags/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
